衝閘孕婦產病嬰即棄養 雙非病童霸房血庫告急！

為了一張香港出世紙，「雙非」孕婦不理作動，以命闖關，衝入急症室產子，使本港醫院急症室和產科壓力大增，其他隱藏遺害正逐漸浮現。有公立醫院醫生坦言，這些衝閘孕婦大部份無做產前檢查，母嬰出現併發症或遺傳病機會增加，有病嬰出生至今六年一直佔用兒童病房，就連血庫都告急，估計這些「雙非」病童每年花費高達一億二千萬元，統統由納稅人付鈔。

《東周刊》揭露，單是聯合醫院，便有三名「雙非」病童長期滯留，其中一名患有脊髓性肌肉萎縮症的男童，出生至今已住院六年，其長居深圳的父母，只會偶爾來港探望他。另外兩名「雙非」病童，分別患上消化系統疾病和腦部發育問題，同樣需要長期臥床，他們在港完成複雜手術，但其中一人父母已簽署文件放棄撫養權，病童交社署接管。

聯合醫院兒科部門主管陳衍標指，「內地孕婦為逃避『一孩政策』，部份人沒做產前檢查，甚至隱瞞有遺傳病，導致不少患上重症或先天殘障的嬰兒在港出世，因他們已取得香港永久居民身份，公立醫院有義務照顧他們。」

佔人數一成 年花億二元

據知醫管局轄下兒科中央統籌委員會曾進行調查，消息人士指估算「雙非」兒童佔全港兒科病房人數達一成，推算一年花費高達一億二千萬元，還未計算部份患重症如心臟病、腎病、癌症等的醫療成本。

「雙非」孕婦湧港有增無減，更令部份原本絕跡的遺傳病再現，包括八十年代絕跡的重性甲型地中海貧血症。九龍西醫院聯網過去十年有十三宗遲診個案，全部孕婦均為內地人，所有人沒做產前檢查，結果兩人小產、九名嬰兒出世後一個月內夭折，剩下兩名嬰兒需定期輸血。

紅十字會輸血服務中心顧問醫生李卓廣證實，過去五年婦產科用血量急升兩成二，在各專科中排名第二，僅次於內科，就連需定期輸血的乙型重型地中海貧血症患者亦有增加。他估計大部份新增個案都由內地孕婦所生，動用血庫百分之八的用血量。